<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://madrugado.github.io/valuableai/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2026-02-17T01:12:45.913Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://madrugado.github.io/valuableai/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://madrugado.github.io/valuableai/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[что коллеги из OpenAI всегда умели делать хорошо - это хайповать; группа математиков основала инициативу First Proof для проверк...]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/692</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/692"/>
        <updated>2026-02-16T06:46:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[что коллеги из OpenAI всегда умели делать хорошо - это хайповать; группа математиков основала инициативу First Proof для проверки способности современных ИИ-систем решать математические задачи; для этого они выпустили 5 февраля статью, где собрали 10 уже решенных задач из своей работы, но результаты еще не были опубликованы
14 февраля (в день ENIAC) OpenAI выступили c заявлением, что решили 6 из 10 задач (на картинке), и выложили сами решения
последовала жаркая дискуссия в твиттере (резюме - тут), в ходе которой выяснилось, что две из заявленных задач решены неправильно; 2 должны были быть решены; пятая вроде как решена с ошибкой, а вот шестая - решена правильно, но без ссылок на источники, которые были опубликованы 15 лет назад; но самое важное, они нарушили заявленное правило - отсутствие человеческого контроля
по итогам можно сказать, что работа математика - тоже в чем-то рутинная, часть ее уже можно переложить на ИИ
P.S. аналогично обсуждали в воскресенье на Мостике про физиков
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[всем привет, новый выпуск Капитанского мостика, за штурвалом как всегда я и Дмитрий КолодезевИИ-саммари:В этом подкасте Валентин...]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/691</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/691"/>
        <updated>2026-02-15T07:04:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[всем привет, новый выпуск Капитанского мостика, за штурвалом как всегда я и Дмитрий Колодезев
ИИ-саммари:
В этом подкасте Валентин Малых и Дмитрий Колодзев обсуждают различные аспекты технологий, включая исторические моменты, влияние искусственного интеллекта на науку, вопросы энергетики и обвинения в адрес OpenAI. Они анализируют, как компании, такие как Microsoft и Google, используют деньги для продвижения своих продуктов и как это влияет на пользователей. В этом разговоре обсуждаются ключевые аспекты технологической войны между Китаем и США, а также влияние на развитие технологий в Армении и России. Упоминаются планы по созданию дата-центров в Армении и суперкомпьютеров в России, а также изменения в профессии разработчика в свете новых технологий. Обсуждаются риски и возможности, связанные с этими изменениями, а также необходимость специализации в IT. В этом разговоре обсуждаются ключевые изменения в программировании и внедрении ИИ.
ODS VK Video
ODS YouTube
мой дзен
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[немного философииавтора не знаю, нашел в интернетах@valuableai]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/690</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/690"/>
        <updated>2026-02-14T07:46:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[немного философии
автора не знаю, нашел в интернетах
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[коллеги из MIT выпустили 200-страничный отчет под названием "Your Brain on ChatGPT: Accumulation of Cognitive Debt when Using an...]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/685</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/685"/>
        <updated>2026-02-13T06:24:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[коллеги из MIT выпустили 200-страничный отчет под названием "Your Brain on ChatGPT: Accumulation of Cognitive Debt when Using an AI Assistant for Essay Writing Task"
что они сделали - посадили людей в специальной шапочке для ЭЭГ (1 картинка) и попросили их написать эссе на одну из заданных тем (2 картинка); люди были поделены на три группы: LLM, поисковик или "голый мозг"; после этого людей просили процитировать их эссе  
при использовании LLM только 1 из 6 смог что-то процитировать; но точно процитировать не смог никто; при пользовании поисковиком цитату смогли выдать 8 из 9 человек, аналогично тем, кто вообще ничем не пользовался; но точные цитаты для людей с поисковиком были более сложной задаче - 5 из 6, а те, кто писал из головы, цитировали всегда точно; самое интересное на мой взгляд…]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[буквально во вторник на первой лекции курса рассказывал студентам про тест Тьюринга, а тут предложили новую его итерацию:какие-т...]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/684</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/684"/>
        <updated>2026-02-12T06:17:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[буквально во вторник на первой лекции курса рассказывал студентам про тест Тьюринга, а тут предложили новую его итерацию:
какие-то предприимчивые граждане организовали контору под названием Reviewer3 (потому что Reviewer 2 must be stopped!) и продают услуги ИИ по рецензированию; чтобы хайпануть, они предложили поиграть в угадайку, какая из рецензий на ICLR написана человеком
тут хочется напомнить, что ChatGPT уже как год в 3 из 4 случаев проходит тест Тьюринга
и еще, что я про такое развитие событий уже писал и даже выступал на эту тему
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
</feed>