<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://madrugado.github.io/valuableai/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2026-02-26T01:09:44.462Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://madrugado.github.io/valuableai/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://madrugado.github.io/valuableai/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[вы знаете, какие 3 самых высокооплачиваемых профессии в России?]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/701</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/701"/>
        <updated>2026-02-24T06:51:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[вы знаете, какие 3 самых высокооплачиваемых профессии в России? 
3 место: дата-сайентист
2 место: девопс инженер
1 место: сварщик______
я не шучу, и это не на пустом месте: сварщик (1 картинка) - профессия ответственная, требующая серьезного навыка; причем, опытных сварщиков просто мало
из этого становится понятно, почему работодатели пытаются роботами заменить низкоквалифицированных сварщиков 
• компания из Мытищ смогла в 4 раза увеличить производительность, засчет использования робота сварщика (2 картинка)
• в Италии судостроительная компания объединилась со стартапом Generative Bionics для создания гуманоидного робосварщика для использования последнего на своих верфях
так что не программированием единым, как говорится #роботы
@valuableai
вы знаете, какие 3 самых высокооплачиваемых профессии в России? 
3 место: дата-сайентист
2 место: девопс инженер
1 место: сварщик______
я не шучу, и это не на пустом месте: сварщик (1 картинка) - профессия ответственная, требующая серьезного навыка; причем, опытных сварщиков просто мало
из этого становится понятно, почему работодатели пытаются роботами заменить низкоквалифицированных сварщиков 
• компания из Мытищ смогла в 4 раза увеличить производительность, засчет использования робота сварщика (2 картинка)
• в Италии судостроительная компания объединилась со стартапом Generative Bionics для создания гуманоидного робосварщика для использования последнего на своих верфях
так что не программированием единым, как говорится #роботы
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[всех причастных с Днем защитника Отечества!]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/700</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/700"/>
        <updated>2026-02-23T07:44:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[всех причастных с Днем защитника Отечества! в честь праздника решил сделать обзор новостей про ИИ в российской военной сфере и закономерно уткнулся в то, что в открытом доступе такой информации практически нет
у нас в отличие от американцев не принято рекламировать разработки даже после их внедрения в войска; полгода назад были новости про шлем с ИИ - редкий случай, когда у нас про такое написали
из относительно достоверно известного: беспилотник "Ланцет" (на картинке) есть в модификации с ИИ, которая позволяет довести его до цели в условиях подавления радиосигнала и невозможности связи с оператором
еще есть очень мутное упоминание про то, что система управления войсками может суммаризировать и верифицировать информацию; но тут видимо только люди с доступом к секретной информации могут что-то определенное сказать (но не будут этого делать)
в целом, можно отметить, что несмотря на отсутствие рекламы, в нашей армии тоже этими вопросами занимаются #военное
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[всем привет, новый выпуск Капитанского мостика, за штурвалом как всегда я и Дмитрий Колодезев#КапитанскийМостикВ этом выпуске об...]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/699</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/699"/>
        <updated>2026-02-22T07:02:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[всем привет, новый выпуск Капитанского мостика, за штурвалом как всегда я и Дмитрий Колодезев
#КапитанскийМостик
В этом выпуске обсуждаются актуальные темы, связанные с безопасностью паролей, изменением привычек пользователей в цифровом мире, ошибками в программировании и их последствиями, влиянием агентов на компании, стратегией добровольных увольнений в Google, тенденцией к покупке стартапов и управленческим бардаком. В этом разговоре обсуждаются последние достижения и вызовы в области технологий, включая успехи OpenAI и Cerebros, вопросы безопасности в ИИ, инновации в производстве чипов и геополитические аспекты, связанные с производством чипов. Также рассматриваются идеи создания энергетических зон для ИИ. В этом эпизоде обсуждаются различные аспекты энергетических сценариев, новые стандарты в области искусственного интеллекта, проблемы с производством HDD и SSD, разработка новых сред программирования и эксперименты с самообучающимися чатботами.
ODS VK Video
ODS YouTube
мой дзен
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[немного актуалочки, извинитевзял у "Ёжика в матане"@valuableai]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/698</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/698"/>
        <updated>2026-02-21T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[немного актуалочки, извините
взял у "Ёжика в матане"
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[вчера внезапно ушел из жизни мой первый шеф - Александр Валерьевич Хельвасв 1988 году он закончил МФТИ, в 1990 ВИРТА ПВО им]]></title>
        <id>https://t.me/valuableai/697</id>
        <link href="https://t.me/valuableai/697"/>
        <updated>2026-02-20T06:04:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[вчера внезапно ушел из жизни мой первый шеф - Александр Валерьевич Хельвас
в 1988 году он закончил МФТИ, в 1990 ВИРТА ПВО им. Говорова; еще при Союзе поучаствовал в запуске спутника, с 1990-х годов занимался IT; в 2000-е годы он был у истоков создания сети многофункциональных центров "Мои документы"
в последние годы занимался искусственным интеллектом, и даже в прошлом году наконец защитил диссертацию 
светлая память Александру Валерьевичу
следите за здоровьем и помогайте друг другу
@valuableai

(Feed generated with FetchRSS)]]></summary>
        <author>
            <name>Valuable AI / Валентин Малых – Telegram</name>
        </author>
    </entry>
</feed>